［有圖］咁樣係咪叫鏡頭入塵

小弟係攝影新手
最近拎部相機去影相（canon EOS m50)
但影完睇相發現有好多黑點
較細光圈更加明顯
有無ching可以話我知點做
部相機啱啱新買無耐㗎咋，2個月左右
係咪要搵返原廠搞搞佢
因為啲黑點我真係灰咗好耐

係 cmos有塵or其他野痴住

Thx ching
請問我可以點做？
去返canon整/自己清理都ok?

似係CMOS有塵

D黑雲黎？

發左mold 換鏡頭就ok

反轉部機，cmos向下用氣泵仔吹返出來。

都係唔得就拎返廠整

唔好自己用任何野抹佢，隨非你係葉師傅

Thx ching
我會再試下

所以每次換len真係要眼明手快

唔好自己用任何野抹佢，絕對唔可以搵葉孽師傅

部舊機發過霉 果時因為都4年機 自己開左sensor 用化妝棉+酒精 抹

不過因為係我唔想拎返廠俾錢整ONLY 教學自己上網搵

自己淘返一打cmos清潔棒

外國有廠出左set清cmos專用嘅野
睇過介紹但唔記得左名
記得中唔平，但應該平過拎返廠整

ufo 嚟

如果cmos有塵，開電腦左右左右load相應該所以相或多或少都會有黑點，
拎原廠清潔，學費黎，以後換鏡盡量cmos向下

多謝各位ching意見
我會先拎去原廠清潔
部機應該仲有保養

始終你未熟悉
第日你撚熟左
你驚冇機會咩

如果係細光圈就係鏡頭，如果大光圈都有就係cmos

張相我係用細光圈試影
細光圈影特別明顯
大光圈會無咁明顯，驟眼睇可以話唔見咗

肯定係sensor有塵
同埋其實就算你點小心點快手都有機會會入塵
只係明顯同唔明顯既分別

有冇熟ga師兄知呢部機有冇clean mode?
有就倒轉部機cmos向下用一次

有呀
有個option俾我做sensor cleaning
我想問吓使唔使拆個鏡頭再做sensor cleaning?
Sorry 小弟新手咩都唔識